219 呎「花園劏房」設142 呎私家花園可聚會BBQ 發展商仲送棵樹（唔斬得）

究竟咩人會寧願要個垃圾花園仔，間屋細到閪咁都買？仲要擺張梳化係出邊，你老母落雨點撚算？
發展商送棵閪樹阻鳩住仲要唔撚斬得，香港人係咪咁撚低賤？

幻想自己住緊獨立屋掛

𠴱張戶外梳化就緊係放 outdoor 啦。

我覺得幾好

扑野都扑得唔過癮要頂條女上天花板，仲幻想住獨立屋

花園做愛

幾時先

樓上大把觀眾。

咁低賤？

幾錢先

呢 d 底層花園基本上要 keep 住掃樓上掉落黎 d 垃圾，衰起上黎樓上有人跳樓跌正落個花園度條屍要經間屋出到時焗變兇宅。

做愛細聲啲啦

個花園可以種菜

450萬 最新成交.

百幾呎貨仔呢間都間得算唔錯，比著你咁既豆潤你會點搞？

408萬
圍返一萬八千六一呎
仲要元朗洪水橋

個花園其實可唔可以自己加個頂,當左係室內

問題係丟出同一成本 (樓價/首期，裝修開支等等) 真係得呢個選擇? 不是吧

喺個花園紮營當睡房

小型堆田區

固定頂係僭建

哇屌
咁既時勢仲貴過岩岩起個時

樹都唔拆得, 你妄想可以加頂

其實邊區黎

之前有個 post 07年凱旋門四百幾呎只係五百幾萬。

元朗洪水橋

新樓嘛。

一個人住其實好正
如果賣2m樓下

貝沙灣04年四千蚊呎

2m
你就想

棵樹真係敗筆黎

大把post起薪同07年差唔多
人力係嚴重眨值

加個活動有轆帳篷

平時伸一半擋垃圾
下面可以晾衫，擺洗衣機，擺戶口櫃，即時大100呎
不過我都唔會揀呢度
住到洪水橋都要得百幾呎

當年個盤係賣2球...冇SSD 秒掃晒...

呢舊野應該會比上層瘋狂投訴。

有冇得遮住佢當埋做室內
室內種樹都係特色

一個人住都可以
但個洗碗盤咁細
個把鬼花園同棵樹想點撚樣
仲有個樓價...

直接埋葬喺果到咪得 塵歸塵 土歸土
仲可以當肥料

reported 上熱門但唔係抗爭post

種死佢
唔知發展商會唔會要你種返棵

清明重陽可以收鳩家屬入場費。

官地賣出去
隔離有個屋苑叫浩園 勁頂癮

無種落地你吹得我脹咩

似反烏托邦片啲屋

真係種死棵樹
之後裝個頂係出面
出面重大過個廳

唔想落地我寧願裝電動簷篷好過。

睇黎大陸用晒人脈同金錢推佢D黃豆咁大粒既樓
黃豆樓冇人買就要中共自己食翻
一係順便收割埋香港幾個奶共地產佬

日日要去花園掃condom

識人住平台單位
有人跳樓跳正佢對出平台
消防話未死，所以要經佢單位抬出去
唔係就死你出面架啦

其實死左了

細撚過我間公屋間房

好似改左名
係咪偉景園

係

仲有m 巾同其他垃圾

個花園好似人哋監獄放風咁

棵樹會變景點

M巾樹

細個見過人潛貨櫃果種料做屋頂 潛咗2間房係出面（中同，又係呢類大西北一樓有花園嘅私樓）
應該犯法

唔撚明 間屋我買既 憑乜唔俾我斬

完全唔睇價錢都幾過癮，好似細個幻想嘅私人小空間咁
完全唔睇價錢嘅話

最近咁多講樓post既

上面得3層 試下搞事

天才

差啲層樓冇左百幾萬

業主須負責保育花園內樹木
2017年05月05

尚築位處鄉郊環境舒服，購買連花園單位，享戶外空間不俗，惟若干花園本身有樹木，按公契業主須負起保育責任，維持該棵樹木良好生長。
今次單位花園就有一棵樹，設計師千叮萬囑裝修師傅，每天開工記得要淋水，否則如鄰居的樹木枯萎，賠償1萬多元。原身地下種植草坪，業主怕滋生蚊蟲，要求更換地磚，施工額外留神，因為草坪下有碎石及絲網，具疏水作用，水份直落地底流走，但鋪磚必須清走碎石及網，鋪磚之後，於圍牆開鑿去水位。
圍牆外是公共地方，不能胡亂開鑿，幸好外面是屋苑花槽，最終獲管理處准許指定位置開設去水位，否則難以成事。

露台唔係你的

on 9

溱林隻地下花園

Diu 好撚恐怖

個花園好大呀

唔斬得係因為計綠化面績？

住到洪水橋都要買到咁細

張SOFA, 落雨點算

政府樹

本身入左地契，新契有保育條款

依個節目間間都無書枱/工作枱
書枱對香港人原來係奢侈品

間屋細到咁仲敢叫人去燒野食

又幾過引
當渡假屋就唔錯嘅

高小小坐係到都有困難
同埋個燈光真係

呢到送比我都唔想住

冇去ikea睇過？有戶外用

都ok 如果一支公

扑完想鴛鴦戲水都嫌廁所細

張床喺上層，
扑到興起》跌落台》重刷+上頭版
扑到腳軟》轆落嚟》分手

落雨點算

玩坐蓮條女會唔會爆頭

訓慣上格床就覺得只要坐得直就無咩問題
不過無床褥都幾辛苦
加左床褥又可能坐唔直

呢D屋唔係成幢買, 要個花園黎真係把鬼.

加帳篷 放戶外沙發 枱 放戶外煮食爐（用石油氣） 養撚死棵樹佢

變相將飯廳同廚房搬出去 係打風難搞少少

如果2百萬都唔太劣成件事

唔識養養撚死又關我事？

痴撚線香港人

棵樹死左要罰錢

個圍牆太高 睇唔到出邊好焗束 好辛苦

我諗我上樓梯會跌落去

一行去上層就比個櫃頂住
要扭右先埋到床
又唔方便唔知邊日跌落去都似

關阿，因為簽左約就有責任養棵閪樹
死撚左要賠錢

係咁頂頭 見到都辛苦

仲配埋隻殯儀藍色

Cls

重要出錢打理佢

冇得推車 唔撚買

咁使唔使種返新樹

呢舊嘢會唔會話你改裝外牆

對唔住，騎劫一下
手足比藍機構清算，幫手推一推，唔想再見到下一間

【要人】清算藍黨青（YMCA）

正路就唔使
賠錢就可以了事

至少萬二蚊一尺，自己諗要幾錢

小朋友，唔識唔好亂講，可以畀人告到破產，知唔知？

咁先正

住就唔好，睇又幾好睇

老實講買得都係放租嘅人啦
真係2人家庭，買撚完唔洗諗生仔
+多張床就變廳長，放多張電腦椅都麻煩

雪櫃根本就旅行用點擺嘢？
洗衣機應該可以放出面嘅
分體式有得冇得整高對出

不過講到咁整齊到時嘢一多就會是但放地下
到時2公婆又會嘈

一個人住ok帶條女返去吊閪都辛苦la玩唔到其他招式，變做gym room仲好

根本airbnb設計
未住落已經覺得會愈嚟愈多問題

棵樹有冇得斬半當木枱用?

住到咁折墮真係香港人前世做錯啲乜嘢

如果一個人住係唔錯嘅

張床女上都做唔到
壓迫感大到咁,香港人食屎啦
連住都咁辛苦,仲有咩好自豪

二百靚萬一人住即屌

拉

既然四百正都買得落
養死佢

轉戶外廚房

Cls 一人住就還好

我都係咁諗
特登落除草劑，發展商唔會咁神心係咁幫你補番棵樹呀

唔止女上啦
個男人高少少 連普通男上都驚頂穿頭呀

都唔洗養死既，過2個月打風，棵樹自然會俾風吹倒

四百五萬

我就住

反正一支公

顆樹掛雀籠

再養返盒蟀

一人夜就大草原既氣息同聲音

無啦
係廳屌閪啦

你咪告囉 告入我我咪釘契囉

我都覺得係咁，訓下層，上層攞黎睇電視睇書，放雜物仲好。夜晚起身all夜尿都方便d

可能要賠錢，我舊老細試過咁7,斬錯樹，要賠20萬

我寧願要真草地

屋苑嘅樹木入左地政
發展局會同你講斬一棵種一棵

真草地

你識打理當然無問題

放假剪下草種下花，情趣黎

所以唔好斬，只係等打完風，咁岩打完風棵樹就風跌左，咁就唔關業主事

放個魚缸仔養2條魚毛，再同人講我屋企外面有花園有魚池，真係威盡！

我會挖多個水池養魚
浸腳

兩個人住室內淨係放床，枱仔，電視，收納，當大睡房
食飯吹水出花園，都幾正

早過浩園出現架

水池要入則要來去水要加過濾
唔係變蚊池
好多人都剷晒佢一係鋪水泥一係鋪疏水蓆

即係好少戶keep個草地？

呢個500呎 樓底高有小型複式

我諗係，正常香港人邊會俾心機打理
春夏天真係可以2個星期d草就生勁高，係真係要俾時間打理架

投訴到屋宇處 一定要拆

呢 d 閣仔至少要有九呎樓底。

呢樣難d., 死水黎，放個魚缸實際d

搵次打風 自己識做啦

夏天雨水足
1個月雜草都到小腿
你又要買架餐打草
疏水有咩事就多蚊蟲
咪搞

係張床點屌閪 。。 佢坐你就撞頭。
個花園其實 okay，但係個分體出熱氣真係。。

範圍有限，用長剪都ok, 不過如果果個星期病同唔得閒，d草就長到hihi分分鐘係生物頻道咁

我寧願鋪戶外地板個觀感至少舒服過鋪人造草皮。

無錯一了百了又整齊乾淨
草地除非過千尺，同隔離屋夾請人一個月嚟2次都有數圍

個人角度 最多值250萬 超過250唔會考慮

yup
張餐枱擺出面
加個太陽傘都唔知幾舒服
屋入面入可以慳張枱

會買嘅一定好中意小動物
我講緊蛇蟲鼠蟻蚊

香港最大問題係潮濕
唔駛返工好得閒嘅咪撚花園
你要返工嘅
一到夏天就係個花園撚鳩你

哇

會濕(?)

cls呢個單位點招呼朋友
玻璃門廁所同開放式廁所有咩分別
仲要咁撚細

棵樹將來有咩事
你仲要自己俾錢搞
on9先買

出面換磚地 唔要棵樹 咁樣好好多囉

負皮係比間屋，唔係比樓主

d 發展商真係好撚濺，個花園已經夠豆潤，係都要業主硬食埋棵樹。

花園望牆

終極狗屋

唉 咁樣仲買
都冇嘢好講 自住驚閪咩
間屋咁細間 同住狗竇冇分別

當防水物料on9

通常落雨都會收走咕𠱸算，但通常放親呢 d 戶外梳化都唔會理佢落雨會點，反正好天有太陽就曬返乾，但睇呢個豆潤花園三面牆咁高一日除左正午外都冇乜陽光可以直射花園。

冇用架,有人check拉返埋佢

救命笑死

呢間裝修算係咁

除左飯檯 唔係太滿意

好過上次果個日式金屬風

如果可以起個頂封左花園就好

假草地

頂住咗

假草地會有真樹？

張床做到乜姿勢我買張梳化床瞓廳好過

樹一早種定
假草下面真泥地

床褥記得唔好買咁厚
否則坐都要彎腰

大學屈蛇嗰隻床墊都太厚

唔知點解見到張飯枱咁樣拉出嚟，好似停屍間果啲咁，好L恐怖。

仲要賠錢
Cls

潛...?

呢D要入則

唔斬得？畀滾水灌溉，又得唔得？

照斬會點？

唔係種落地唔算構築物

棵樹打風冧咗都要賠？

買嚟養狗？

無lift

養死要賠一萬
我比錢買果幾尺地己經唔至一萬

意外就應該唔洗
不過可能要同地政解釋
發展局又可能要你再種過棵樹 好麻煩

換棵假樹囉，私人地方都無得入黎檢查架啦

好撚正喎 不過幅牆高到睇唔景又差好遠

應該室內只夠位放張床
其餘都係室外

打錯自膠 僭建囉

花園當客廳用

賠完應該要再移植過棵黎 政府野

其實點會有人理除非得罪人

死毒撚

呢o的有管理o既屋苑, 保安會影相上報

放盆桔扮得唔得

好多互篤架
遮左我風景呀
睇佢唔順眼呀
做咩拆我唔拆佢呀，唔公平（魚蛋論）

跳樓直達你屋企

我中同個case 似係80-90年代私樓
樓下得一個看更 冇咩管理

有咩好投訴

斜斜地加張彈床 彈出去外面

我供完政府都未種番棵新比我啦
我果一萬2046 都未收到

實現可以屌條女屌到上天花板

lm

最慘係咁撚賤都大把人仆住買

未必係發展商要留
可能係政府環保署要發展商留
以地盤做法,死左既話係要買返棵差唔多大細同品種既種返去同一個位

死人藍

長期擺棵假聖誕樹都應該有得諗。

如果在新界只計小型工程

放租

熱左

呢個係香港定外國

但9成犯左DMC
不過無人篤灰都懶得理

座野唔係新界小型屋宇

一般冇人篤就好少主動去搞。

見過個屋苑
個個花園唔係裝活動篷就直頭落角料
天面就家家都玻璃屋
個個有默契唔互篤真係搵鬼理

鬼佬好鍾意 就算住得細都係所謂 所有野開放式 一定要有花園

介紹間屋個條友係咪忍緊笑

附近 d 人覺得冇野就係，但附近住著 d 屎忽鬼就好撚慘，我有個同事副職係做室內設計，做過兩單係西貢村屋做天台屋，做到剛剛做起左就收屋宇處話接到有人投訴要即拆，但附近週圍都係咁起，遇著附近住著 d 西人都幾冇仇報。

野外

可移動就得

正。可以同fd ,講。住豪宅